九巴高層被轟無善待車長

2018年07月18日

九巴高層被轟無善待車長

■2月九巴翻側意外造成19人死亡，政府事後成立檢討委員會。

【巴士服務聽證會】

【本報訊】專營巴士服務獨立檢討委員會昨召開聽證會，九巴前副車務總監程艾樂作供時，批評管理層只懂坐在辦公室，不願與前線司機溝通，更認定司機為「麻煩製造者」。他又透露，九巴曾研究設立實時監察管理系統，記錄車速等數據以便向司機發警示，但研究最終擱置。

領展阻設休息室

程艾樂昨聽證會上批評管理層沒有善待司機，若不改善很難吸引新人入行。程又透露，九巴曾研究設立實時監察管理系統，擬把交通技術控制中心設於荔枝角車廠，當即時錄得的車速等數據超過系統的安全指標，中心人員可即時向司機發警示，系統有望主動和預早識別司機狀況，減少意外。委員會主席倫明高追問系統擱置的原因，程表示不清楚，僅稱九巴已停止研究，從沒公開交代。

程艾樂又在會上斥領展等私人機構經常阻撓九巴設置車長休息室。由於車站設置休息室需得到附近管理者批准，但往往遭私人機構拒絕。曾有司機因利用商場內洗手間而被投訴。

會上亦傳召道路安全研究小組主席鄺子憲作供，鄺指農圃道、告士打道等巴士站旁邊路段，時速限制達70公里。若巴士失控撞上站內，對候車乘客造成危險。他建議參考新加坡等地在巴士站加裝保護柱，但須仔細考慮物料，「鋼、混凝土柱提供足夠保護，但當有撞擊時，可能令車上乘客嚴重受傷」。倫明高問鄺就運輸署有否積極改善安全，鄺直言署方實際行動較少。他建議署方應把提升車站安全納入專營權協議。

■記者李思潁

上一則
上一則
28行家判罰款 官籲港府補救

下一則
下一則
西九高鐵站恐漏住水通車

依年幾兩年睇住狗巴由日日進步到受人支持然後又變返過街老鼠
廢roadshow、買新車、增優惠、搞報時...幾乎都係德政
如果大埔公路依單野搞得好，一次過搞好埋對司機既待遇，真係可以完全洗底

可惜狗巴一錯再錯，搞幾多形象工程都冇用lu

買新車係鬼德政，新車又慢又無力， 好掛住以前方燈嗰隻白色巴士

新車係因為商用車限期同排放限制姐 啲車只係比行17/8年 夠曬期啦

又咁講, 大埔單野都真係意外, 對司機既要求亦都讓哂步
我覺得市民又好似追打得太過份

白色車會快得過新車